\begin{abstract}
 Berdasarkan data pengaduan masalah di PT. Pos Indonesia pada tahun 2019 ada  130 pengaduan masalah. Dari data tersebut 50\%  belum di tangani oleh administrator karena banyaknya pengaduan masalah dalam 1 hari. Dari masalah tersebut maka diperlukan sebuah sistem penanganan pengaduan \textit{ticketing} berdasarkan tingkat kesulitan masalah untuk mendapatkan prioritas penanganan pengaduan karyawan.
 
 \par 
 Dalam sistem \textit{trouble ticketing} ini nantinya akan menggunakan metode \textit{electre} yang merupakan salah satu metode pengambilan keputusan multi kriteria berdasarkan pada konsep \textit{outranking} dengan menggunakan perbandingan berpasangan dari alternatif-alternatif berdasarkan setiap kriteria yang sesuai. Hasil dari penerapan metode \textit{electre} pada sistem ini yaitu dapat membantu mendapatkan prioritas penanganan pengaduan masalah berdasarkan tingkat kesulitan masalah.

Kata Kunci : \textit{Trouble ticketing}, prioritas, tingkat kesulitan, metode \textit{electre.}


\end{abstract}